瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕

瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕

昨日網上流傳一段疑為陳彥霖生前片段，她在片中坐在東涌港鐵站外牆角，失聲痛哭。互聯網

【本報訊】特首林鄭月娥昨日首次回應陳彥霖疑案，她反指近月很多惡意攻擊警方的失實指控，包括8.31太子站打死人傳聞。正當彥霖死因未解之際，昨日網上再流傳一段疑為陳彥霖生前片段，長近兩分鐘，片中彥霖坐在東涌港鐵站外牆角，受到一名疑似便衣警員查問，情緒激動，失聲痛哭。

昨日網上瘋傳一段長約1分53秒的短片，片中一名相信是陳彥霖的女子瑟縮於東涌港鐵站東湜灣畔出口外牆角，情緒激動，遭一名疑似便衣男警員查問，另有一名相信是救護員的男子，蹲在旁邊了解。便衣警問受驚痛哭的彥霖「有冇其他屋企人喺度」，彥霖一度回應「冇呀，一個人都冇呀！得返我自己一個咋！」她在片段中哭訴「我要搵我男朋友呀」，其間情緒非常激動，便衣警聲稱「幫你打電話畀佢」，並指「我哋做咁多嘢都係幫你手」，惟彥霖嚎哭未止。

相關新聞：美眾議院今晨料通過《人權法》

林鄭：很多惡意攻擊警員

隨後一男一女軍裝警員到場，女軍裝警在彥霖前方蹲下，未幾彥霖大呼「我唔要呀，我唔要你哋畀我啲嘢啊」、「我唔要呀，你唔值得我去收呀」。彥霖又回答女警指：「我𠵱家一個目的，我就要搵到我Daddy……我男朋友Daddy。」

相關帖文引述目擊者指，彥霖當時表示男朋友被捕。彥霖好友憑片中女子樣貌、衣着及飾物，向《蘋果》確認她是彥霖。

全城鍥而不捨為彥霖「追兇」，林鄭月娥昨日在記者追問下回應事件，她反斥近月有很多惡意攻擊警員的失實指控，警員要不斷澄清，「因為呢啲散播咗嘅謠言，喺社會好焦慮、信心比較脆弱時係容易令人相信──即使8.31太子站冇人死，到今日仍然有人話係有人死」。就彥霖不幸死亡事件，所有不死於自然的案件，警方都要再做一個全面的報告，然後交給死因庭。

上一則
上一則
生前兩片段曝光社工指性格開朗 彥霖：手足唔使擔心我

下一則
下一則
知專生促公開B座平台關鍵CCTV

美眾議院今晨料通過《人權法》
知專生促公開B座平台關鍵CCTV
鴕鳥施政報告 拒回應民意
林鄭反駁霍利 被寸應辭職下台
晤歐盟代表稱「沒法跟暴徒談判」
倡光復香港 參選人首入閘
西環集中營：DQ參選人 北京勢遭國際圍攻
德議員聲援梁天琦長毛 轟港府侵人權
90後建資料庫 展示港警惡行
警逼男生唱「榮光歸警察」
涉私了便衣警 13歲童被控禁錮
律政司擬申禁報警員身份
疑製汽油彈 兩青年被捕
丟國旗入水池 青年技工認罪
捱警棍女設計師戴頸箍出庭
籃球迷築人鏈撐NBA敢言
LBJ為錢跪低 反斥莫利「未掌握情況」
民陣申周日九龍遊行反警暴
紀律部隊宿舍貼禁制令
警闖綠楊 百居民聲討管理處
三煞偷襲國難五金「腦細」
官媒斥醫管局慰問被捕醫生
蔡維邦：大律師公會對示威暴力沉默
跑馬地外趕工黐地磚 防賽事遇襲
內地手遊禁角色蒙面 刪撐港賬號
生前兩片段曝光 社工指性格開朗彥霖：手足唔使擔心我

「突發」大量民陣1020九龍大遊行文宣流出

有會咁啱有個便衣警係到?